# Лабораторная работа №2

> Изучение системы криптографической защиты в операционных системах MS Windows. Протокол Crypto API 1.0, Crypto SPI.

### Цель работы

Научиться работать со стандартным криптографическим интерфейсом ОС Microsoft Windows CryptoApi. Изучить работу криптопровайдеров в ОС Microsoft Windows. Реализовать базовые криптографические функции с использованием криптопровайдера.

### Задание

Вариант № 3. Подпись файла ЭП-2001. Проверка ЭП. Протестировать для нескольких ключевых контейнеров. Разработать визуальный интерфейс.

### Выполнение

Для реализации приложения был выбран язык Python и библиотека PyQt5. Так как Python не имеет встроенного модуля для работы с Wincrypt, было решено реализовать модуль расширения Python на C++.

Получившийся модуль получает от программы на Python содержимое файла и создаёт для него электронную подпись (средствами Wincrypt.h), которую затем возвращает вместе с публичным ключом, использованным для её создания, в программу на Python.

При проверке подписи, модуль получает содержимое файла, подпись и публичный ключ, производит её проверку (средствами Wincrypt.h) и возвращает логическое значение – результат проверки.

Программа на Python создаёт окно для взаимодействия с пользователем. Окно позволяет загрузить файл с диска, произвести подпись файла (посредством модуля на C++), сохранить или скопировать полученные публичный ключ и подпись, загрузить или вставить новые ключ и подпись для проверки и произвести проверку подписи файла (посредством модуля на C++).


## Релевантные файлы:

_Названия файлов - ссылки на файлы в репозитории_

[`MainWindow.ui`](MainWindow.ui)

Экранные формы PyQt, созданные при помощи PyQt Designer.

[`MainWindowUi.py`](MainWindowUi.py)

Код создания окна на Python генерированный при помощи `pyuic` на основе файла экранных форм. Отвечает за создание и размещение виджетов в окне приложения.

[`MainWindow.py`](MainWindow.py)

Класс окна приложения. Отвечает за реакции на действия пользователя, загрузку и сохранение файлов, вывод результатов на экран.

[`pywincrypt/pywincrypt/module.cpp`](pywincrypt/pywincrypt/module.cpp)

Исходный код модуля расширения на C++. Отвечает за создание пар ключей, хэширование и подпись/проверку подписи хэша.

[`pywincrypt/wrapper.pyd`](pywincrypt/wrapper.pyd)

Скомпилированный файл модуля Python. Является динамической библиотекой (.dll), которую Python может подключить как модуль.

[`pywincrypt/wrapper.pyi`](pywincrypt/wrapper.pyi)

Файл интерфейса модуля Python. Содержит комментарии и аннотации типов для функций модуля.
